---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV Akademie 5 - Základní techniky hackování – Roman Kümmel
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3227\" src=\"/binary/2016/09/hacking-150x150.png\"
  alt=\"hacking\" width=\"150\" height=\"150\" />\r\n\r\nTento díl obsahuje praktické
  ukázky základních hackovacích technik jako je SQL injection, cross site scripting
  a nezabezpečený upload. Jedná se jen o ilustrativní výsek z desítek dalších zranitelností,
  které můžete na webu potkat.\r\n\r\nCílem bylo především ilustrovat, že útoky nejsou
  nikterak složité - tím spíš, že již existují automatizované nástroje, které všechno
  radikálně zrychlí a zdokonalí. Jednoduchost a nebezpečnost těchto útoků by měla
  nás, tvůrce webových aplikací, motivovat k tomu se v této oblasti vzdělávat a nenechávat
  vrátka pro hackery otevřená.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3226
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3226
aliases:
    - /?p=3226
date: '2016-09-02 21:32:48 +0200'
date_gmt: '2016-09-02 20:32:48 +0200'
categories:
- Programování
- Bezpečnost
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3227" src="/binary/2016/09/hacking-150x150.png" alt="hacking" width="150" height="150" /></p>
<p>Tento díl obsahuje praktické ukázky základních hackovacích technik jako je SQL injection, cross site scripting a nezabezpečený upload. Jedná se jen o ilustrativní výsek z desítek dalších zranitelností, které můžete na webu potkat.</p>
<p>Cílem bylo především ilustrovat, že útoky nejsou nikterak složité - tím spíš, že již existují automatizované nástroje, které všechno radikálně zrychlí a zdokonalí. Jednoduchost a nebezpečnost těchto útoků by měla nás, tvůrce webových aplikací, motivovat k tomu se v této oblasti vzdělávat a nenechávat vrátka pro hackery otevřená.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3226"></a></p>
<p>Osud tohoto dílu byl velmi nejistý. Nahrávali jsme až úplně večer, kdy měl Roman po celodenním školení a ještě asi dvouhodinovém natáčení <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-14-hackovani-web-aplikaci/">čtrnáctého Kafemlejnku</a> s námi a únava na všech už byla znát.</p>
<p>Nakonec jsme ale všichni příjemně překvapeni, jak střih a synchronizace podkladů z několika zdrojů (screen cast, mikrofony, PIP video) dopadla. Tady musíme především poděkovat Tomášovi Hodrovi z Flamesite za skvěle odvedenou práci.</p>
<p>Věříme, že v nahrávce i vás čeká pár WOW momentů.</p>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/kafemlejnek-akademie-4-zakladni-techniky-hackovani-roman-kummel/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/kafemlejnek-akademie-4-zakladni-techniky-hackovani-roman-kummel/</a></p>
<h3>Odkazy</h3>
<ul>
<li><a href="https://kafemlejnek.tv/hacking-webovych-aplikaci">Školení: Hacking webových aplikací v praxi</a></li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=0m36s" target="_blank">union based SQL injection</a> 0:36</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=7m38s" target="_blank">blind SQL injection</a> 7:38</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=11m18s" target="_blank">použití automatizovaných nástrojů pro zneužití SQL injection</a> 11:18</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=12m58s" target="_blank">reflected cross site scripting</a> 12:58</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=22m28s" target="_blank">použití nástroje Beef na zneužití cross site scripting zranitelnosti</a> 22:28</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Td0LeWtNSVI&amp;t=26m45s" target="_blank">zneužití nezabezpečeného uploadu</a> 26:45</li>
</ol>
